二手劈價加劇 三房戶連環失守千萬元 黃埔1個月跌價19%

二手劈價加劇 三房戶連環失守千萬元
黃埔1個月跌價19%

黃埔花園業主減價，3房戶售價連環跌穿1,000萬元。資料圖片

【本報訊】二手樓出現骨牌效應式減價，在靜市下部份急出貨業主，降價金額幅度更以百萬元計算，加速買家以執平貨心態入市。紅磡黃埔花園是近期樓價跌幅較顯著的屋苑之一，最近錄得的兩宗3房單位成交，售價均低於1,000萬元，比一個多月前高位回落足足「兩球」或近19%。

記者：朱連峰

相關新聞：綠表上月成交21年最少

社會局勢日趨惡化，個別屋苑樓價普遍較兩個月前高位回落一成或以上，有買家趁低吸納，加上新盤購買力回流，一度死寂的二手市場交投回升。太陽物業宏惠強表示，黃埔花園剛錄兩宗劈價成交，3房戶連環失守1,000萬元。其中3期2座中層G室，實用面積681方呎，3房加工人房間隔，成交價980萬元，呎價14,391元。賣方1997年以490萬元買入單位，兩年前獲一間財務公司承按。

海怡4個月賣平247萬

同期同呎數的6座中層A室，望同一個園景，今年7月尾售價1,206萬元，呎價17,709元，相隔僅一個多月，兩者相差近19%，可見近期樓價跌勢嚇人。即使是電梯不到的同呎數頂層單位，今年5月售價仍要過千萬，如3期3座頂層H室，成交價1,035萬元，呎價15,198元。

中原盧鏡豪表示，鴨脷洲海怡半島錄劈價成交，32座中層E室，實用面積634方呎，3房連套房間隔，向東南，望內園景，業主叫價1,200萬元，最終願減164萬元，以1,036萬元易手，呎價16,341元。對上同類成交為29座高層E室，今年4月以1,283萬元沽出，是次成交價較對上成交平247萬元或19.3%。

由公司持有的觀塘麗港城20座高層E及F室相連戶，實用面積共1,178方呎，有指原叫價2,100萬元，最終減價200萬元至 1,900萬元，以買賣公司形式轉售，呎價16,129元。

市區屋苑相繼失守1,000萬元大關。中原楊文傑說，鰂魚涌柏蕙苑康柏閣低層F室，屬實用面積590方呎兩房單位，原叫價1,000萬元，業主願減價下，放盤兩星期即以975萬元售出，呎價16,525元，為屋苑今年首次跌穿千萬元，創一年新低。對上同呎數成交為同座低層F室，去年7月以998萬元售出，呎價16,915元。香港置業胡耀才稱，長沙灣泓景臺1座極高層H室，開價975萬元，減價近百萬元，以880萬元沽出，呎價17,391元。

減價刺激青衣成交

二手樓叫價下調，刺激成交加快。青衣昨單日錄3宗成交，包括盈翠半島8座高層B室兩房戶以900萬元易手，呎價17,308元。美聯黃嘉明稱，粉嶺中心本月首兩天已錄3宗成交，包括F座高層5室，業主原叫價600萬元，見近期樓市向下，將價錢調低至560萬元也未能出售，最終一減再減終以522萬元沽出，呎價14,185元。

另消息指，沙田河畔花園D座中層8室，實用面積242方呎，享河景，今年7月以500萬元放盤，剛減至430萬元沽出，呎價17,769元，比市價平約70萬元。據知，同座樓上一層有凶宅。

下一則
下一則
綠表上月成交21年最少

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降

✅ 唔識路就坐多幾轉車

✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

繼續跌

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：